男警於警署爆格歸咎佔中今判囚官:即係工作啫

加入警隊一年的男警在得悉同袍於警署內儲物櫃密碼鎖的密碼後，去年6月多次偷偷打開同袍的儲物櫃先後共偷去1,300元。他早前在區院承認偷竊罪，求情指受訓期間正值佔領運動，加上籌備婚禮及工作壓力等患上抑鬱，法官今判被告入獄21個月，被告聞判兩眼通紅。庭上家人及十多名同袍旁聽。

律師求情時指，被告劉智偉(27歲)的報告透露，被告受婚姻和工作壓力影響，加上佔中期間要在警局候命，此時法官練錦鴻回應指「即係工作啫」。律師又透露被告患有適應障礙，現已認錯知錯，向家人、事主及警隊致歉，而被告犯案不是因財政困難，只是貪念和以犯案紓緩壓力，被告願意賠償及承擔法律責任，重犯機會低，亦得到家人支持，被告望獲輕判以盡快出獄回報社會。
法官於判刑時指，一般非住宅爆竊案量刑起點為30個月，但本案比普通爆竊更嚴重，因被告違反誠信，得到同袍信任卻乘機犯案，而且被告一個月內接連犯案四次，不是一時貪心，再者被告有計劃行事，每次出手均為事主當值時，可見他留意事主作息下手，被告本在市民信任下得到權力維持法紀，但身為警案知法犯法，故法庭要採取遏制性判刑原則，令有同類責任之人不敢造次，維持社會大眾信心。基於上述原因，認為量刑起點應為36個月，但所有控罪同屬一事件，可同期執行，在認罪扣減後刑期減至24個月。
法官又指，被告雖然沒有案底，但這非有效求情現由，因被告沒有案底才獲賦予重任，並獲同袍信任交他密碼，犯案亦非因病理因素，只是不懂適應和管理壓力。涉案金錢雖不多，但被告行為令警隊蒙羞，量刑最重要是向社會大眾發放清晰信息，身為警員應當規行矩步，否則會影響其他警員。
惟考慮到被告大學畢業後，2015年中受訓完畢，獲老師、上司、家人及朋友支持，可見犯案前行為無可批評之處，本案令其警隊生涯告終，之前努力付諸流水，妻子仍不離不棄，而前警員一旦服刑，其所受困難定比普通人更為嚴峻，故酌情多減3個月，判監21個月。
被告早前承認於去年6月底某天至7月8日期間，在友翔道油麻地警署5樓一間男儲物櫃室，先後3次偷取共1,300元現金，及後同袍暗中在儲物櫃安裝攝錄器而揭發被告於7月9日在同一地方企圖偷竊。

瀨地硬

佔領行動2014年9月26日晚上至12月15日下午

惟考慮到被告大學畢業後，2015年中受訓完畢

知法犯法唔再係罪加一等

律師又透露被告患有適應障礙，現已認錯知錯，向家人、事主及警隊致歉，而被告犯案不是因財政困難，只是貪念和以犯案紓緩壓力，被告願意賠償及承擔法律責任，重犯機會低，亦得到家人支持，被告望獲輕判以盡快出獄回報社會。

死人律師神又係你鬼又係你
普通市民只係知道
知法犯法罪加一等
成撚日都要講埋D bullshit
連自己都扼9埋

平時量刑起點30個月, 又話本案情況更嚴重, 但係判21個月

認罪有得減 呢個是無問題

你最多質疑 由30個月 變36個月 是咪合理

斷正冇得唔認都有得減, 法律真係公平公正
學到野

//而前警員一旦服刑，其所受困難定比普通人更為嚴峻，故酌情多減3個月//

仲要左瀨右瀨講到有人精神控制佢偷咁都可以做認罪求情理由 法律好波

除外撈黑同民主光環鬥士,邊行服刑唔撚嚴峻姐

練官居然只係判21個月

乜都關佔中事

警隊發明咗時光機搵未來嘅警察回到過去增援，係咪唔比先？

2015年中受訓完畢
佔中關佢乜事

佔中淨係影響警察？
你知唔知佔中影響幾多人呀
未受完訓都可以俾佔中影響架

R晒頭

出名釘官黎都判21個月，真係好輕手喎

嚴正要求律政司上訴刑期

出嚟跟七警搵食咪得

「因為佔中」由網上玩膠用語升級到現實世界既藉口